藍絲文：總知醫護無資格講罷工，你地完全錯哂！！！

facebook 見到有人share

寫得太好了！
以下是我一位醫生朋友寫的，我為他驕傲:

見到太多呢啲post 了。(他指一些WhatsApp上分享的post)

我估你哋搞錯晒！☝🏼

身為醫謢人員，我哋唔係為”佢”賣命。唔該你諗清楚。 我哋係為病人。病人無分顏色，更加無分種族。病人只有一種，就係病人。

正如如果你或我去到外地例如日本，或美國，病咗，我都希望醫治我既醫謢人員，唔會一般見識，帶種族歧視眼光。我更加唔會希望佢問我「你點解嚟呢度呀？你點解咁衰帶啲病菌嚟呢度呀？你咁樣會搶咗我哋啲資源⋯⋯」問得呢啲問題嘅人，一定係低人一等令人失望的人。

更甚如果有人講話「你呢啲病係天賜比你嘅。」——如果你睇戲，戲中有個角色係講啲咁嘅說話，唔通你會話呢啲係受過高等教育嘅好人？

我哋面對不同既病魔，係我哋既職責。

係呢個世界上，每個國家嘅醫療機制都係千瘡百孔。每個地方嘅人民都會不滿政府呢樣果樣。無論政府係點樣樣，我哋嘅工作就係醫治病人。請你地記住呢一點。

你抽嗰支唔係叫做生死籤，唔好誇張表述。你嗰個係叫『當更表！』唔好話到自己咁偉大。SARS 時候大把外科醫生義不容辭為病人做點查步驟，做手術。從來未退縮過。我哋夠覺得個老細好衰，個當更表好唔公平、我哋夠覺得周身唔聚財。

但係當到我地出場嘅時候，我哋一定會上場！

話時話當時我哋嘅主管老細都半夜返嚟幫SARS病人做手術。話做就做。

比起前線，麻醉科插喉，內、外科醫生做手術，呢啲係極之高風險嘅步驟，更加容易接觸到病人血液，感染病毒。

我哋唔會post上Facebook，講一段懶係好感性嘅說話。當晒自己係明星。係做就做啦，唔使講咁多！

你嗰啲遺書唔使咁早寫定。

唔係遇到啲傳染性高，死亡率高嘅病，就埋怨話抽倒生死籤。

如果你係咁諗，其實你應該轉行，去做返啲冇咁高危既崗位。SARS時候都有個別員工因為種種所為真真假假既「理由」而要求被調往無風險既崗位。人之常情。大家明白。

但當你罷工時候，當你請假嘅時候，你有冇諗過那些你聲稱「你好珍惜嘅同僚」因為你而要頂硬上！
頂硬上個團隊要比平時做快兩倍至三倍嘅工率。

再三提醒你，病人只係得一種，就係病人。佢可能係衰人，佢可能係極度歧視黃種人嘅人，佢可能係紅橙黃綠青藍紫嘅香港人，佢可能係帶有高度傳染性嘅病菌例如愛滋病，甲乙丙丁茂型肝炎菌，肺癆菌，過濾性病毒既病人。但係如果佢係病人，我哋就會去醫。就因為係咁，所以我哋就係叫做『醫護人員』。唔係隨便個個都可以做醫護人員。

唔使理病人究竟係邊度黎。唔駛理當時嘅政府究竟係乜嘢政府。唔駛理當時特首究竟係邊個做。唔使理你當時係咪好憤怒。亦唔使理你當時係咪好失落。

清唔清楚？

藍絲真係弱智 自己有事就縮 人地有事就推人去死
自私到

唔使理病人究竟係邊度黎。唔駛理當時嘅政府究竟係乜嘢政府。唔駛理當時特首究竟係邊個做。唔使理你當時係咪好憤怒。亦唔使理你當時係咪好失落。

愚忠dna 影響智力水平

幾時都話藍絲arugment 世界第一
駁唔到

onL9，支那醫療咁好點解唔留o係支那醫，要死落黎

無呀 咁resign囉 藍絲自己醫啦下
十足香港D閪老闆 話自己請假會害到同事
你唔諗下你間公司幾撚閪 又請唔夠人 又推你去死

你地藍絲繼續FACEBOOK出POST, 因住D醫護到時你有事對名唔醫

清唔清楚? Who are you

講咁撚多，準時番工啦

道德縛架

樓主個撚樣成日share藍絲野

無point的argument 世界第一

醫護平時workload咁大
依家情況係醫埋外來人口
保護裝備又唔夠
政府又cut 預算又cut裝備 係咁放人

佢都痴撚線

支持你去做香港兒女

只係識推醫護去死, 你地自己又唔夠膽停工? 咁怕死你地停工係屋企咪最安全囉

而家用道德去騎劫人
根本無人睬你
咪有得你講

醫護為病人，政府為政治
當防疫抗疫都變成政治問題，咁究竟係邊個製造問題同令更多病人出現

無points 勝有points

唔清楚

好簡單個道理

一個臭坑好多曱甴係個到爬緊入屋

你封個臭坑封一半就話 得嫁喇 佢地唔會再爬入屋

之後就叫其他人幫手清屋入邊既曱甴

依加其他人同你講 你唔封撚曬個臭坑 點會清得完？

叫你幫手清埋一份你又唔肯 咁咪你自己清囉

一句講曬
係唔做架啦

你做到咪去做囉

叫埋你班正義黑警一齊上囉

返去支那做醫生囉, 你唔洗理係小學雞定江澤民, 總知協和醫院就係分得三千個口罩係咁多. 到時你問原來咁撚大間醫院得三千個罩, 上面黨委會答你: 咩話？ 無口罩對醫護好危險？ 你打得呢份工就預左架啦, 咩國家醫療政策都係千瘡百孔, 非洲都無口罩你唔去醫？ 依家國難當前, 匹夫有責, 你有咩好投訴？

罷工洗你批准？

更加應該封關，抽調藍絲醫生上武漢救人
咁先可以集中資源

冇事就黑護黑醫
有事就齊心抗疫

大家記唔記得8號風球有啲人去玩水，害死消防員警察俾人屌到仆街，或8號風球走去玩水累人累物
而家地獄鬼國中共傳播病毒，禍害地球仲要去大陸探親你話係咪抵死

唔需要理病人邊度嚟，咁我相信佢哋都會好願意上中國服務，因為呢啲病人暫時大多由中國嚟，如果封關，然後送呢啲醫護上去醫治，亦係一樣，反正佢哋眼中只有病人，對吧

balance下姐
平時連登睇得太多自己果邊既野
唔多唔少有回音牆feel
有時睇下對家點諗都好

快啲同我推上熱門！！
歡迎自由討論及集氣~

「2020第一波工業行動！」初十醫護大罷工懶人包+線上討論區強勢登場！

人一藍，腦便殘

Pull

開住花灑吹頭然後怪個風筒唔夠力

比起做黑警，人民只有一種，就係用黎打壓屠殺。

差不多先生
唔駛理隻藥醫唔醫到人

未反送中前道德綁架都有用既
依家屌你老母仲想呢招 慳D啦
咁撚想送死就自己送

冇野個陣就鬧人曱甴 暴徒 港獨份子
有事個陣就話病人 無分種族

嘿嘿 驚人罷工喇咩 垃圾
加醫療資源先啦傻閪

支持藍屍上前線自己醫

睇完第一句已經無興趣再睇落去

病人無分顏色，更加無分種族。

睇到呢到已經唔洗睇
醫護冇講過顏色，只講防疫

出文個個自己心中有鬼，見所有野都有鬼

都痴撚線，依家唔係選擇性/歧視，係政策隨時令成個醫療系統有機會頂唔到，到時全香港就會好似武漢咁有病都無人醫，藍絲真係無撚腦 到時佢地受返果陣先識痛

咁咪叫條柒頭自己出嚟做囉， 最好叫埋果五百個聯處嘅藍色醫生返HA做。 咁樣全香港都會多謝你囉！ 嚴正呼籲， 五百位呀柒， 香港需要你哋呀！ 林鄭有任務比你哋呀！出嚟做嘢啦！

我都咁講
炒咪炒lor

比d有營養d嘅ok?

下次post灼見名家

擺張職員證上黎先講啦

講佢地就叻
口不對人藍屍極品

有種病毒叫警甴,政府又幾時處理佢哋?

咁醫生朋友去左dirty team未

藍屍弱智撚

醫生朋友？

咁叻 開名啦

一句講曬

吹脹呀搵防暴狗放tg囉

建議藍絲搵無國界醫生

見到句寫得太好了已經知咩料

藍絲到時就係打人果d人

屌 成班人死哂佢啦 生左腦又唔撚用 咁唔死都唔撚用啦

你唔理
我咪唔理囉 on撚9

平時香港嘅醫護已經係痴線 唔係人做
病房1對30 仲要無ot
醫護呻咗好耐 政府就淨係識繼續加床位
而加要攞埋條命比你個on9政府？
藍絲做L哂佢囉 cls

直接開藍屍名批鬥佢ok

即係佢認自己唔係香港人囉
香港基本法有寫明有罷工權利

仲有篇係灼見名家

香港目前禍福倚仗，醫護想罷工？
香港政府比起內地在應對危機的反應遜色得多，但在內地示範和協助之下，香港政府還可發揮作用。不過，社會撕裂的隱憂仍然存在。

專欄：敢言集 作者：陳文鴻 日期：2020-01-30
香港當前的情況是福無雙至，禍不單行。外有美國的搗亂及內地疫情，內有暴徒不死心，社會撕裂。政府上下不齊心，經濟肯定陷於衰退，城市的國際形象一落千丈。

鼠年伊始，冠狀肺炎剛開始爆發，反政府的所謂革命還大有機會在今年立法會選舉、美國總統選舉前再起波瀾，製造破壞，形勢極為嚴峻和危迫。而即使香港依靠的內地，也受美國霸權主義的迫害和冠狀肺炎的衝擊，面對的挑戰不是短期性質，而是體現着國際關係與內地體制的結構性矛盾。即使過去三、四十年順利發展，今年或可達到小康的目標，但今後的發展還包含不少不穩定因素。中國好，香港好，主觀與客觀方面，內地都未必會對香港有大幫助，香港還是要在港人治港下自求多福。社會撕裂，人心觀望的香港做得到嗎？

不過，老祖宗傳授給我們的智慧是《易經》的辯證法。禍福互為倚仗，香港與內地當前面對的挑戰，實可變成機遇。一是挑戰背後顯示出問題深處所在，二是既知問題便可解決。更重要的是挑戰打破安逸，產生危機感，也反逼智慧和制度創新。應對挑戰便不是克服一時的困難，而是超越與提升，把社會推往新的發展階段。老祖宗的智慧是要破中求立，達者為先，關鍵是人的因素，變的要求。

變革有多種，或快或慢，或重或輕，卻沒有完美的標準。因為謀事在人，成事其實也在人，在於人的認識、能力和是否同心齊力。正因為變革沒有完美標準，只能在推行實踐中由參與者理解和實行，更重要的是要反覆試驗。合則用，不合則改，勇於試驗也勇於更正修改，才是變革成功的最大保證。

按這樣的思路，不談改革開放的三、四十多年，單以去年的中美貿易談判和冠狀肺炎的處理，內地政府開始時多有失誤，可是卻迅即改善。在應對政策措施方面雷厲風行，其中雖有不同意見，但還是可以形成共識，上下大致齊心協力一起來應付。因此，中美貿易戰裏，中國貿易沒有受挫仍然增長，在第一階段協議後，中國還有許多空間對付美國，貿易戰開始時的驚惶失措一掃而空。至於冠狀肺炎，內地政府處理有怠慢疏忽之處，但認清形勢後全力抗禦，卻顯示出巨大的組織力、動員力和堅決之心。這在歐美等所謂民主國家所少有，也非其他發展中國家可比。

香港政府比起內地在應對危機的反應遜色得多，但在內地示範和協助之下，香港政府還可發揮作用。不過，社會撕裂的隱憂仍然存在。

罷工製造混亂
有所謂學者為防疫中個別醫護人員要求罷工的言行作辯護。他表示，香港的醫療資源有限，不應照顧在港的內地居民，故此主張封關，禁止內地居民來港，否則的話，內地居民會耗用本港醫療資源，引起香港人反對，令中港矛盾惡化。

該學者又認為，要保護醫護人員，減輕他們的風險和壓力，避免出現超越香港醫療的最大負荷能力。若政府不封關禁止所有內地居民來港，前線醫護人員應可罷工來要挾壓迫政府。

這樣並不是什麼胡扯的國際關係邏輯，而是似是而非的歪理，其中包含許多認知上的缺乏。

一是封關並不可以絕對禁絕疫症來港，因為即使禁止內地居民來港，也不可能禁止香港居民來往香港與內地。香港有幾十萬居民居於內地，沒有法理依據可以禁止他們出入香港與內地。一方面與內地政府合作，限制非必要的內地居民來港；另一方面加強邊界檢疫控制，對所有人一視同仁，便足夠應付。這樣的限制實則會大大減少武漢肺炎疫潮期間內地居民來港的數目，方便檢疫，應付入境才發現的疑似病人，應可控制源自內地的疫情，減少疫情大爆發的風險。

二是香港醫療系統有完善的分流制度，可以對輕、重症作出不同比例的調動，也可以採取緊急措施從別的部門抽調人手，沙士時期已是如此，今天各方面的資源應比沙士時期更多，更易調撥。香港醫療系統即使是一直緊張運行，資源短期調撥的空間還是存在，不會簡單地超越負荷能力，出現持續危機。在適當合理限制內地居民入境的政策下，危機出現的機會更可降低。

三是醫護人員在武漢肺炎疫潮期間罷工，無論怎樣都會削減治療疫症的醫療能力，傷害香港居民的利益，而且會引起恐慌，對醫療機構的工作加重壓力，對防疫抗疫有百害而無一利。該學者說：「前線醫護人員的任何決定，無論最終是怎樣，都是代表香港市民，都是應該支持的。」這是典型荒謬的民粹主義，也是偷換概念，把罷工歸入前線醫護人員的任何決定，再簡單轉移將之變成代表香港市民，便應支持，而不問道理，更不管最終結果。這類似反修例暴亂中的暴徒之動輒說代表香港市民，不問理由後果，便可打砸燒攬炒一切。

事實上，這個時期鼓吹醫護人員罷工，要求禁制而非限制內地居民來港，政治企圖大於解決疫情，目的不過是為了借機挑撥香港與內地的矛盾，同時把醫護工作的範疇納入政治抗爭之內，破壞香港的體制與專業文化，製造混亂。

原刊於《東方日報》，本社獲作者授權轉載。

咁叫藍絲自己去醫

你覺得除了神，誰能做如此精細的操作，叫中國可驕傲的地方蒙羞？

你能上太空-但你是來自中國連飛機都不歡迎你

搞科研基因操作食物-病毒基因變種你搞不定
瘟疫、傳染病無間斷，只因對市場放縱及官員面子不果斷治疫

搞23條莫須有罪，變全球反中浪潮，中環人看到香港人手持a4紙寫著you are helping china, 外國人即刻離開starbuck

搞蒙面法想禁示威，最後全國都搶口罩，藍絲、小粉紅，官員都戴，你羞不羞家？

把維族關起來強制去宗教、去文化，然後中國被逼把自己族人關起來等死，這不羞恥嗎

這不現眼報嗎？最在乎這報應的不是別人，是xi先生自己

無事無幹 做唔係問題
前線所有野都唔夠
錢又冇補貼又冇

你唔係諗住我幫你賣命啊

支持醫護無限期罷工
你班藍絲食屎啦

叫佢哋搵無國界醫生醫啦。

唔知講咩撚，賴有道理

洗撚理班藍絲講乜

醫護罷工需要同你交代？

唔好問公司為你付出幾多，要問你為公司付出幾多，如果你夠勤力，公司點會賺唔夠錢，冇錢點請第二個，而家只係叫你唔請假做番自己本份，而家啲後生真係唔捱得

支持醫護無限期罷工
叫個政府食屎啦

link ?

覆：呢個係你上位既機會，過埋今次，你應該再無機會表現自己既大愛。

Report 呢個偽醫護中立藍絲page

呢啲咪惡的平庸

唔係唔醫佢地
係唔想佢地黎

你話封關多野考慮我都明

On99 用咩醫者父母心 ， 可唔可以用下腦

癡孖根
自己唔敢罷工就道德綁架其他人
如果係咁 我都可以話你係自私撚 唔想自己一個死 要個個同你攬住一齊死
再簡單啲講句 而家就係擺明你地大陸人死你地事啦咁又如何 你自己條命賤唔等於個個人條命都好似你咁賤 話之你乜絲乜屍都好 你要救就自己去救 罷工就事在必行

藍絲（小學畢業）

佢一輪咀講又好撚似好撚有道理！
不過你無講支唔支持香港封關噃
再者丶如果閣下係大愛到呢個點丶理應自己北上幫助大陸同胞丶以身作則可能有人會跟你上去救人、
但請緊記一樣野丶唔好將你以為人哋嘅諗法加諸別人丶依家班醫護好明確係要先自救（香港）丶齊家治國平天下丶家都保護唔到何來治國呢？

甘勁叫班藍絲顧問醫生自己去啦，個個上左位錫身唔肯出，跟住叫人出去死。 平時好L 勁個幾個 盧寵茂，高永文死L 去邊啊，全部失晒蹤。

內科醫生會做手術
條友真係唔識架喎

聽林鄭D廢話聽上腦?
而家冇人講歧視, 一直講緊防疫
藍絲咁撚勁, 自己醫, 有事自己原地復原囉
醫護係唔撚做架啦, 吹呀?
分清莊閒未呀, 柒頭

關乜藍絲黃絲
我識藍絲醫生都支持罷工
因為唔明點解唔封關
唔該唔好道德綁架埋藍絲
今次唔關政見事
今次係純粹人禍

屌 講黎講去都係miss 左個重點
Spin 去話唔理國籍都要醫
而家都唔撚係呢個問題 係咪瞓左幾年呀
要駁都俾返相應既argument
同班無撚腦既藍絲講道理真係對牛彈琴

醫SARS有咩手術可以做
利申 嗰時仲飲緊奶一啲印象都無

咁就簡單啦，醫護唔使同你講罷工，直接辭工啦。
你可以話佢冇良心，但係醫護係有權揀選係呢個時間賠錢辭職。但係佢哋冇，三番四次用唔同嘅方法去告誡政府要封關，但係奈何唔聽。俾咗超過一星期嘅時間啦已經。仲想點？

呢班咁嘅藍絲越係講呢啲說話，越係刺激醫護罷工嘅決心，多謝助攻。我哋應該鼓勵佢哋繼續講。

我個腦

喺我面前先有道德責任去醫啫，罷工既話人都見唔到，所以罷工唔使見病人就冇違反道德標準。

藍絲啲思想都幾搞笑

做醫護嘅就唔應該分顏色，某程度上係啱嘅
不過令現今社會分化嘅，正正係藍絲心目中嘅政府

以前SARS嘅醫護精神當然值得香港人驕傲，但今時今日做唔到，除左係醫護人員變左之外，佢地無視左係個政府變撚左

我面對藍絲
我只會打9佢地
唔會討論

啲藍絲快撚啲死哂佢啦屌

呢種諗法中國人特性嘅冷漠延伸出黎
你唔可以話佢對醫生呢份工冇熱情
但自己範疇以外嘅
就唔識，唔知，唔去理

寫呢篇野嘅人一睇就知係政府膠層 或姐坐office涼冷氣果班藍絲

佢可能係帶有高度傳染性嘅病菌例如愛滋病，甲乙丙丁茂型肝炎菌，肺癆菌，過濾性病毒既病人

好心啲藍絲黃綠醫生就咪獻醜啦

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

去伊拉克照顧病人啦咁

Exact7ly, 智障自私藍屍淨係識道德綁架， 完全唔諗實際情況

藍絲扮醫生

咁你醫撚飽送多一萬個病人你醫

連基本設施備同可做既野都唔做係咁叫人醫是醫乜尻？
仲有今時今日全民點解咁敵對咁仇視亦都係政府搞出嚟，怨就怨777同鬼國

總之警察就要有ot錢
醫護就要做帛金

企開d啦屌你老母

成篇文完全搵唔到重點

就當我唔理病人種族邊到黎先

內科咪講流感 已經好撚忙
實又有人話人工包
流感一到 內科病房爆撚哂 訓走廊必然
隔離病房唔夠用 推流感病人去普通病房住
流感長者病人轉差要呼吸機bipap十常八九又用左獨立房 加上其他病免疫過低又要獨立房

未出確診流感result 又要bipap就要係暗角到周圍噴住流感先啦冇計
暗角指隔離有五六個病人一齊訓既
然後確診左 就搞到隔離五六個病人一齊做流感測試
好彩就冇事 唔好彩惹左畀長者又送人一程
我講緊呢d事情經常發生

到wars殺到黎 合規隔離病房冇幾多個
之後就拎普通房做假規格隔離病房
爆滿既事冇解決 引致其他病房再收爆多d人
加上強國人暪病情 隔離病房一開始冇咁輕易畀佢住
然後就重複一個塞滿普通內科病房 病徵唔明顯加講左大話去左普通病房 又互相惹來惹去不可收拾局面

返大陸醫囉，醫生冇分顏色架。

藍絲：總之唔做野就係錯！

香港醫護人員唔係屌個病人呀，係屌緊唔實施封關防疫措施。

班狗夠唔可以講政治啦

濫權濫暴咩情況
不分黃藍都講得出
唔比急救去救抗爭者
周街藍絲傷人斬人
？？？？？？？？？？？

改一改篇文可以拎黎屌藍絲

咩叫身為醫護人員

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

我要真雙普選

SARS 病人做手術。。 笑左

引入大陸醫護囉
真正攬炒

成篇野老豆教仔咁教
咁撚惡啊 拎支槍指住人要人返工啊笨

我身為一個人
保命為第一
完

咁解釋下721唔見人先，點解popo可以掉頭走，醫護唔可以

又屈人歧視

無名無姓無出處你話刁大大寫既都得架啦
而家事實就係醫護工會3000幾票支持8票反對罷工呀柒頭

屌笑咗
而家係屌緊個政府唔撚封關
歧視條閪咩
仲話醫生喎咪搞笑啦

你班藍天使咁man自告憤勇去做我唔介意既

劣幣驅逐良幣又一例

藍絲：醫護責任就做
唔應該投訴咁多
你地冇資格講咁多野

上海夠勁啦掛 咪又封
講多哂口水

藍絲自己落前線啦 講咁多做咩
叫亞B 楊千X 陳x祥 譚x倫嗰咋pk號召fans去醫院做義工啦 洗廁所咩都好 都叫有人幫吓手
咁肯愛國 服待吓啲強國人啦

歧咩視
又扣帽子？

睇唔到黑警有犯錯
個個都盡忠職守

睇私家啦！咁撚多野講，返大陸睇醫生啦！愛國唔洗戴口罩呀！

721黑警夠罷工

TLDR:
我叫你地醫就醫啦 你地唔洗用腦 乖乖地聽話就得

垃圾POST

成篇嘢根本駁唔到正苦唔完全封關令啲有武漢肺炎嘅人係咁嚟香港周圍走
班仆街仲要瞞報
呢啲咁嘅藍絲文呀豬呀狗都寫到啦 係醫生更加應該明白依家係咩狀況
寫嘅on9 信嘅更加on9

d中學老師不吃人間煙火，對得d中學生多有權力以為自己啱撚哂，早已經冇思考能力

屌你老母死藍C 有種咪撚搶口罩帶口罩

乜都唔洗理，咪好似你咁白痴囉
仲有佢邏輯勁矛盾

一方面就話乜野病人都係人，都要醫

另一方面又話醫護無資格罷工，咁醫護唔係人呀？係人就可以罷工架啦

咪臭係 以為自己邊撚個
醫護個個都培訓咁多年出黎
小小藍絲都夠膽死指醫護做野
自己醫囉自己做埋護士啦on9
成班「愛支病」都係廢物
話你呀藍畜！幾撚時死呀廢物

一個唔係醫護人員嘅人打咗依篇野

條友真係唔識㗎喎

寫果個應該唔係醫生，完全唔明而家情況有幾嚴峻

你永遠拗唔贏愚昧既人

麻煩醫護宣佈所有黑警都唔會救
人渣唔值得救
比藍絲知驚

如果醫護資源多過警察咪考慮下

推你

奴性重到 咁鍾意做你自己做飽佢

其實罷唔罷關佢撚事
咩提醒
咩清唔清楚

請佢去死先

咁撚勁唔見所謂藍絲醫護自己走出黎話其他人罷工佢地接手嘅

佢呢篇文姐係共産主義中?

藍絲醫護千其唔好罷工唔好縮
武漢肺炎靠你地喇💪🏻

香港既醫護係香港既資源當然係專醫香港人，
既然唔分種族國藉，咁你叫美國幫你醫囉

講到沙士期間啲醫護點奮不顧身去做
所以沙士咪死咁多人囉
佢講醫護個使命幾偉大其實係無錯
我相信十個得一兩個係會抱住種使命感翻工
個個都有家庭大家心態都唔同
其餘八個都會想翻工翻屋企
不過罷工原因係佢哋已經積壓咗好耐
政府咁多年一而再再而三咁壓迫佢哋
我唔認為今次係單一事件

D 藍絲咁大愛咪入去幫手， 抹身倒水清潔倒屎倒尿，呢d 唔洗護士資格都做到個wo

明明禮賓府隔離有醫院做隔離
藍絲醫護又可以住禮賓府
隨時同林鄭講最新情況
唔係一舉兩得咩

藍絲駁唔到喇掛

武漢咁多病人應先停香港醫護趕付武漢救援始終都係病人

藍屍去做啦

721 罵警咪又係罷工 害死人

佢地又唔係醫護
無資格批評人地點做啦

邊條藍絲forward 比我睇, 我都會回覆話辛苦哂你地啦
靠哂你地緊守崗位啦

無一例外班人都唔會正面回應, 只會繼續鬧人地黑醫護
同我講道德
果班自私撚樣又點解唔肯大愛啲自己頂上呢?

「免費治療」係假廣告，醫護都唔夠資源保護員工安全，就似地盤佬無頭盔，罷工其實合理。 預著無藥醫香港未有治癒個案，最多咪係自己唔好彩。

Btw 健康申報又誠唔誠實？ 唔岩聽個關仲開住可以番去。

做狗最好！

頭左頭幾行就冇晒時間睇落黎
不過都想講句傻西個個國家都封緊關唔比湖北/強國人進入
你講乜柒病人邊度黎丫dllm

大部份人返工都唔會做死一份工啦,人地辭職都唔關你事

SARS病人要手術

慷他人之慨 冇份犧牲冇資格批評

支持

愛支病病人囉 佢老幾呀清唔清楚
求人返工仲咁串咀
係唔返工咬我食呀你d藍屍醫護做埋佢囉

點解個個都假設做醫護嘅目的一頂係救人
就好似做黑警嘅目的係伸張正義咁
大把人做醫護真係為錢

下醫救人 上醫救國 係咁簡單 藍絲唔會明

係冇必要駁呀

係有料就實名啦
一名醫生
咪傻鳩坐冷氣房既藍絲囉

啱啱先請願叫黃絲醫護resign
呢頭又叫人返
生死面前唔撚同你哂口水
罷啦
醫支那人咁不如一齊死

同差佬啲"有人犯法, 我就執法!!" 言論一樣咁中二同天真, 講就冠冕堂皇, 現實又點?
況且依家話唔醫? 你封關咪醫囉屌你個閪, 極度懷疑出自educated五毛手筆

閱

一定要啦
同佢地講人終須一死

呢個偽中立閪page 我見過
仲要撈埋721黎講

話咩721差佬有冇做錯難以判斷但醫護有冇罷工一定害死人喎

罷工係全世界所有人既人權
而且工會又投左票，係奴隸先冇權罷工

「唔使理病人究竟係邊度黎。唔駛理當時嘅政府究竟係乜嘢政府。唔駛理當時特首究竟係邊個做。唔使理你當時係咪好憤怒。亦唔使理你當時係咪好失落。

清唔清楚？」

d語氣十足十啲大狗訓斥啲細狗咁

你諗多左
篇原文係個d 偽中立既撐警page 出
有冇個「醫生」都成問題

屌你老母，做醫生護士欠撚咗你㗎？

和理非都係咁上下

咁佢地呢？
醫護都話有工會投完票就罷工
佢地話唔做就唔做喎

wfc

廢事睇總之佢哋啱晒啦，雖然佢哋都係共產黨啲認聲蟲

咁721呢

點解班on9仲味明問題嘅重點係邊
讀書都有教要識搵重點，佢地仲係搵錯重點。而啲醫護人員一早都將個重點講埋出黎，佢地都唔明

馮醫生 應該願意重返醫院上前線抗疫 佢有03沙士抗疫經驗

咁條友一個人頂一個ward咪得

咁犯人夠得一種 就係犯人
啲公安點解選擇執法又得?

又係度扮醫生寫廢文

自己去啲低地地方惹埋啲病又唔俾人歧視

同佢地討論都浪費時間

講得好! 你自己或者叫你自己個仔去!

咁而家咪比個英雄佢做lor

個病人拎住把刀斬緊佢
佢都可以唔理
繼續幫病人做手術
聖人呀
娘子 出嚟睇耶蘇呀

屌 你以前就醫番自己香港人 納稅人
你而家入到隔離病房 好似去左武漢咁
面對班大陸人 仲要唔撚合作 隱瞞病情 一知道要俾人隔離 就想著草既生番

Push

too long didn't read

咩醫生朋友，私家醫生定係管理層醫生?
定係史泰祖呢D新民黨私人診所皮膚專科醫生?

有事就龜縮係中環寫字樓，
然後聯署叫鄺保賢呢D公立醫院前線醫生去瀨野?

Cut咗個2.3億都未同港共計
SARS之後醫護待遇每況越下，仲好意思提

湖北武漢大陸狗 全部送曬去佢地屋企照顧囉
咁撚愛國 傻閪

stop making stupid people famous

黑警唔夠人 可以搵其他部門做秘密警察

咁醫護係咪都可以係其他部門抽人幫手

入dirty room 送下藥 推下病床 糧下血壓 打下針

應該好快教得識

撐醫護 齊罷工

藍絲想做英雄 咪自己主動入去救人囉

呢個係神既安排

根本唔洗同佢地嘈 行動就係最好嘅控訴方法
班垃圾藍絲最着重利益 見你罷 自己workload大佐 自然會能埋一份

奇文共賞

呢個病暫時冇藥醫。救得最多人嘅方法就係隔離病人。

你唔封關，引人走咁遠黎香港求醫，中途唔知感染幾多人，就係錯。

又係屈人怕死，藍屍受過幾多高等教育都學唔識講道理

醫護就天職，唔理危險唔理待遇都要救人
黑警就打份工啫，OT要補足

我諗寫依篇文果條友應該係唔洗係前線做野既離地撚

咁撚多字都費鬼事睇，都係叫醫護人員去死！屌你老母

係咁運啲大陸狗過黎比你醫，醫條撚呀屌你老母

寫嗰條友咁撚偉大去咗武汉幫手未呀

正如如果你或我去到外地例如日本，或美國，遇到白衣暴徒，我都希望執法人員，唔會一般見識，帶種族歧視眼光。我更加唔會希望佢問我「你點解出現喺現場呀？點解濫用999呀？你唔喺現場咪冇事囉⋯⋯」問得呢啲問題嘅人，一定係低人一等令人失望的人。

聽講個病60歲以上死亡率係90%
寫依篇文既人記住要中

而家罷工，講緊係要求封關，阻止病毒來香港，唔會搞到係香港爆發
因為政府不作為，醫護先要罷工去阻止大爆發發生

呢條藍絲仲停留係怕死呢個層次，仲問人明唔明，衝出來柒

我E家先知愛滋係高度傳染性
我諗打篇野個個應該係公廁

每篇藍屍文既總結：
總之醫護條命就係賤過地底泥
無論個政府有幾仆街 點樣唔比資源防護裝備你
你都要死出黎救人 唔可以討價還價 唔可以出聲
靜係可以死做爛做
醫護會中招又點喎 你做得呢行預左 人終須一死
會社區爆發又點喎 你靜係需要理醫院入面發生咩事 其他野一理就係玩政治玩分化

藍屍：黃屍死全家，黑心醫護呃ot

對事唔對人？咁你自己醫自己，唔好不斷踩人侮辱人依家又不惜一切又要人地醫你 要人地係聖人自己就毫無道德

十足十d系老細

寫得太好了！
以下是我一位老板朋友寫的，我為他驕傲:

見到太多呢啲post 了。(他指一些WhatsApp上分享的post)

我估你哋搞錯晒！☝🏼

身為公司職員，我哋唔係為”佢”賣命。唔該你諗清楚。 我哋係為客人。客人無分顏色，更加無分種族。客人只有一種，就係客人。

正如如果你或我去到外地例如日本，或美國，有野想買，我都希望服務我既人，唔會一般見識，帶種族歧視眼光。我更加唔會希望佢問我「你點解嚟呢度呀？你點解咁衰嚟呢度買呀？你咁樣會搶咗我哋啲資源⋯⋯」問得呢啲問題嘅人，一定係低人一等令人失望的人。

更甚如果有人講話「唔撚想serve d系客。」——如果你睇戲，戲中有個角色係講啲咁嘅說話，唔通你會話呢啲係受過高等訓練嘅sales？

我哋面對不同既客人，係我哋既職責。

係呢個世界上，每個國家嘅公司都係千瘡百孔。每個地方嘅人民都會不滿政府呢樣果樣。無論政府係點樣樣，我哋嘅工作就係服務客人。請你地記住呢一點。

你抽嗰支唔係叫做生死籤，唔好誇張表述。你嗰個係叫『當更表！』唔好話到自己咁偉大。忙既時候大把同事義不容辭為客人做點查步驟，出單。從來未退縮過。我哋夠覺得個老細好衰，個當更表好唔公平、我哋夠覺得周身唔聚財。

但係當到我地出場嘅時候，我哋一定會上場！

話時話當時我哋嘅主管老細都半夜返嚟幫客人做出單。話做就做。

比起前線sales，會計，倉庫同事做既野，呢啲係極之麻撚煩嘅步驟，更加容易接觸到客人，比客屌，投訴。

我哋唔會post上Facebook，講一段懶係好感性嘅說話。當晒自己係明星。係做就做啦，唔使講咁多！

你嗰啲辭職信唔使咁早寫定。

唔係遇到啲麻撚客，痴撚線老細，就埋怨話點解入左呢間公司。

如果你係咁諗，其實你應該轉行，去做返啲冇咁辛苦既崗位。辛苦既時候都有個別員工因為種種所為真真假假既「理由」而要求被調往無咁辛苦既崗位。人之常情。大家明白。

但當你罷工時候，當你請假嘅時候，你有冇諗過那些你聲稱「你好珍惜嘅同僚」因為你而要頂硬上！
頂硬上個團隊要比平時做快兩倍至三倍嘅工率。

再三提醒你，客人只係得一種，就係客人。佢可能係衰人，佢可能係極度歧視黃種人嘅人，佢可能係紅橙黃綠青藍紫嘅香港人，佢可能係帶有高度傳染性嘅病菌例如愛滋病，甲乙丙丁茂型肝炎菌，肺癆菌，過濾性病毒既客。但係如果佢係客人，我哋就會去serve。就因為係咁，所以我哋就係叫做『sales』。唔係隨便個個都可以做sales。

唔使理客人究竟係邊度黎。唔駛理當時嘅政府究竟係乜嘢政府。唔駛理當時特首究竟係邊個做。唔使理你當時係咪好憤怒。亦唔使理你當時係咪好失落。

清唔清楚？

撐擺工，邊個鬧醫護唔醫佢就啱

依D人終需一死，個D人咁有道德咪得把口，去前線醫人。

到時不幸感染香港人會為你感到難過，GOGOGO

好尷尬
一早係病人而罷工
愈嚟愈多支那人一定在地感染愈嚟愈多病人

最後一句見到清唔清楚
令我覺得成篇文係黑警佢出黎
張成篇文變做警察version都冇乜違和感

萬能key

黑警話唔洗醫護
話佢地識
唔見佢地叫黑警去醫？

唔撚係病人係咪中國人既問題呀 on9
做得醫生個腦都真空呀？

依家係講緊唔封關 去過中國既隱形病人
黎到引發香港爆發大規模疫症呀 on 撚柒尻

啱呀，所有藍屍都要番工
由得你自生自滅

邊有藍絲嘢係有營養架。不過睇吓對家點諗嘢都幫到我地駁斥佢哋。

講到尾都係仲用緊道德綁架自己卻站在高尚情操上

唔駛理當時嘅政府究竟係乜嘢政府
唔翻工關你撚事咩

呢個世界總有d只係睇到人地錯處而自己唔去反思既人

咁點解外國唔俾中國人去要封關？
外國醫護就唔可以醫中國武漢肺炎病人？

我係做你吹呀？支共教架喎

班藍絲一有著數咪不分黃藍

做開雞，乜客都接

其實個問題都唔撚係唔醫d人
個問題係唔封關冇做好防疫令到醫護要無限量咁去醫病人喎
而家就係要你從源頭堵截
幾撚時有話唔醫埋d支那人
老實講比我揀我都唔想d 醫護醫呢班垃圾
不過真係出事我又唔信佢地基於人道理由唔理會
好似d藍屍日撚日剩係識講黑護黑記咩
根本最分顏色最分種族既就係佢地

【武漢肺炎】
袁國勇籲勿在道德高地批評醫護罷工
港人北上後回港「播毒」不能接受

邊有人講係驚隻毒唔想做而罷工啊on9

講緊你d防疫措施有用個d(封關) 就唔做，唔做就話冇用，做埋d填表既垃圾行為得過且過

抗疫還抗疫，防疫還防疫

各國禁止你豬奶人入境, 咁果到D醫護未無你講嘅問題,可以盡責囉.
當然你D豬奶人志比天高,做同諗D嘢係同人唔同.........
無肺亦係咁出嚟,豬奶係唔適合現代架,還是皇帝爸爸好.

醫護:講得太好了，我地唔配做醫護，所以辭職了，你地藍絲自己執手尾啦

睇佢用「病菌」呢個字就知藍絲請d外行人作既文

Tldr

自由社會，我罷工都要你管？

醫謢

佢地到底知唔知封關係為左邊個？醫護人員即使封左關都要面對本港已經受感染既病人，佢地既風險唔會低，甚至如果已經出現社區爆發，佢地係最危險既一批，封左關佢地都係要面對受感染既風險。

封關最大受益既邊個？係香港市民呀，屌你老母，人地冒住無左份工既風險黎擋關，你屌鳩人做乜唔返工過黎擋住個門口。呢班仆街已經超越左一般藍絲既on9，係直頭走火入魔，我識既藍絲都支持封關，呢班友根本唔係藍絲，on9到痴撚線

錯晒重點，醫護而家係要求「預防勝於治療」，唔通等人中出院食事後丸？

就係當年班醫護完全唔知sars係幾咁危險 點解呀？因為大陸隱瞞呀 屌佢老母
死左幾多個醫護呀 叫你封關唔柒封 一車車病毒運黎香港 推香港人去死？

////身為醫謢人員，我哋唔係為”佢”賣命。唔該你諗清楚。 我哋係為病人。病人無分顏色，更加無分種族。病人只有一種，就係病人。////

第一段就spin 走主題
屈罷工係因為種族政見
而唔係政府唔封關要醫護用生命值硬接
低級咗啲

病人是病人。罷工後遲工就唔係醫生，唔能明？

政府要你老母做雞

唔駛理當時嘅政府究竟係乜嘢政府。唔駛理當時特首究竟係邊個做。唔使理你當時係咪好憤怒。亦唔使理你當時係咪好失落。

我哋唔會post上Facebook，講一段懶係好感性嘅說話。當晒自己係明星。係做就做啦，唔使講咁多！

咁請問你而家做緊D乜撚嘢

藍屍就係驚醫護罷工無得睇醫生
本身罷工班人入面好多個都諗過resign
只係第一步罷工睇下有無彎轉 如果唔得真係會resign
嗰班所謂嘅真正好醫護都好支持罷工 只係佢地錫身想坐享其成

攞SARS黎對比，而家香港未有個陣咁嚴重，而家醫護就係要佢封關，防止歷史重現

寫得太好了！

依五個字好有中國啲農場文味道

藍絲先係最無資格出聲嘅人

我就諗得好簡單
係政府首先封閉左文明既溝通
咁就唔好預期我地而家會同佢文明溝通

係佢教我地和平示威無用
殺人者係呢個政權

咁撚大愛你落場醫囉

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

聽日三罷啊

唔洗講咁多啦 藍絲公開叫政府起個隔離營係自己屋企附近表示下支持政府嘅誠意先

醫護係專業人士
全球都爭緊
d藍絲以為醫護係的士佬地盤佬咁普遍？

唔罷唔知身體好

本身啲醫療資源都唔係自己可以享用到
罷咗先知原來殺敵一萬 自己絲亳無損

嗰D人點解會病？就係因為無封關! 唔通你走去鬧孫中山，話佢有醫生唔做？人地去救國呀

照佢邏輯講
因為佢返左工 做緊「醫護」嘅責任就係見到病人就醫
咁無返到工咪唔撚駛醫 味就係罷工帶黎嘅原因同結果
咁仲駛撚理佢成段野咩 而家又唔係返住工話唔醫
啲謬論一擊即破啦

最好推藍絲去武漢，講得咁偉大

孫中山當年真係睇得好通透

唔使care啦！ 一句，咁偉大，佢唔上武漢幫手?

武漢病人係咪病人?你答我係唔係?係咁你點解唔上去醫?

根本唔係argument，只係conclusion:你唔聽話就係錯! 所以係嘥氣!